\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Der Fluch}
\index[in]{Der Winter war mächtig}  

\beginsong{Der Fluch}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/derwinterwarmachtig} 

\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. Ein W\chord{e}anderer spät auf dem Heimweg war, die N\chord{D}acht war kalt und k\chord{e}lar, \\
da trat aus dem Walde eine Frau, deren Sch\chord{G}önheit gar wunderbar w\chord{D}ar!  \\
Ihr Kl\chord{e}eid wie von Diam\chord{D}antsplittern glänzt im h\chord{G}ellen Mondensch\chord{D}ein, \\
ihre H\chord{e}and sie dem Wanderer freundlich reicht als l\chord{G}ade s\chord{D}ie ihn \chord{e}ein. \\
\endverse

\beginverse 
3. Ihr A\chord{e}ntlitz glich dem Silberstaub, der w\chord{D}eht in frostiger N\chord{e}acht, \\
ihre Augen leuchteten so blau, als w\chord{G}är’ das Polarlicht erw\chord{D}acht \\
und \chord{e}in ihrem Haar der W\chord{D}andrer erstaunt krist\chord{G}allene Eisblumen s\chord{D}ieht, \\
Er n\chord{e}immt ihre Hand, er schaut sie an, es \chord{G}ihn bereits \chord{D}zu ihr z\chord{e}ieht. \\
\endverse

\newpage

\beginverse 
4. Er \chord{e}achtet nicht mehr auf Kälte und Weg, als er m\chord{D}it ihr schweigend g\chord{e}eht, \\
bis zu dem Rande des mächtigen Flusses, wo ein Schl\chord{G}oß aus Eise st\chord{D}eht. \\
Der W\chord{e}anderer weiß, diese N\chord{D}acht ist sein Tod, doch der W\chord{G}eg, den er gehen w\chord{D}ill. \\
Er sch\chord{e}aut ein letztes Mal in die Nacht, dann f\chord{G}olgt er ihr ruhig \chord{D}und st\chord{e}ill. \\
\endverse

\beginverse 
5. In d\chord{e}ieser Nacht ein alter Fluch im E\chord{D}is dort gebrochen w\chord{e}urd’ \\
der auf der Frau gelegen hat, die l\chord{G}ebte im Schloß an der F\chord{D}urt, \\
die \chord{e}einst als stolze, j\chord{D}unge Maid die L\chord{G}iebe verlachen t\chord{D}at, \\
sprach ein \chord{e}eitler Mann, sie solle nicht ruh'n bis sie L\chord{G}iebe gef\chord{D}unden h\chord{e}at. \\
\endverse

\beginverse  
6. W\chord{e}eil er sie fand, so kalt wie Eis, so s\chord{D}ollt’ sie auf ewig s\chord{e}ein, \\
und er bannte sie mit ihrem Schloß in den \chord{G}ewigen Winter hin\chord{D}ein, \\
der \chord{e}Erste, der ihr schw\chord{D}eigend folgt und aus L\chord{G}iebe die Nacht dort verbr\chord{D}ingt, \\
erfr\chord{e}iert doch hebt er auf den Fluch, der \chord{G}in den H\chord{D}allen kl\chord{e}ingt. \\
\endverse

\beginverse
7. Sie f\chord{e}anden den Wandrer am nächsten Tag im E\chord{D}ise dort am Str\chord{e}and, \\
erfroren hier, doch was ist das? Eine Bl\chord{G}ume wächst bei seiner H\chord{D}and! \\ 
Ein l\chord{e}etzter Gruß von s\chord{D}einer Liebe, d\chord{G}ie die Erlösung f\chord{D}and, \\
die Bl\chord{e}üte blau wie Polarlichterschein und s\chord{G}ilberner R\chord{D}auhreif am R\chord{e}and. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Anja Berger (Thalianna vom Silberwald)
\end{angaben}
